---
title: En studie om forks (Lundell)
date: 2014-03-01
subtitle: Stor studie om forks som kan vara av intresse för flera
tags: [artiklar]
---

### En studie om forks (Lundell)
Björn Lundell har i egenskap av forskare genomfört en stor studie om forks som kan vara av intresse för flera. Nedan finns en DOI-länk (från förlaget) till ett manuskript som är accepterat för publicering.
Manuskriptet är just nu tillgängligt som ett "unedited manuscript that has been accepted for publication." När man granskat detta kommer
förlaget senare att publicera detta i en slutlig version, men redan nu finns alltså en permanent länk till den artikel som publicerar resultat
från en aktuell studie om forks:

Gamalielsson, J. and Lundell, B. (2013) Sustainability of Open Source software communities beyond a fork: How and why has the LibreOffice
project evolved?, The Journal of Systems and Software,

Via denna länk finns det möjlighet att ladda ned en PDF:
[http://dx.doi.org/10.1016/j.jss.2013.11.1077](http://dx.doi.org/10.1016/j.jss.2013.11.1077)

Notera att den version som just nu finns tillgänglig ("unedited manuscript") kan innehålla vissa fel och som författare har man nu möjlighet att granska denna så att eventuella fel/typos kan justeras.

Vi pekar gärna särskilt på de bullets som presenteras under rubriken
"HIGHLIGHTS" (se sidan 2 i PDF-filen).
